點解香港唔直接用美元做貨幣

橫掂同美元掛勾

唔洗印銀紙，納稅人每年慳一筆

做生意唔駛蝕匯率

咁點解唔全世界統一晒？

求解

港紙依家作用係人民幣同美金之間作緩衝

因為有起咩事上黎，美國佬可以一腳踢你走
如果直接用美金，香港印銀紙個陣，美國佬想踢香港走就好麻煩

歐元依家有d國家明知係廢既都唔可以踢佢走，係到拖累成個貨幣咁

美國佬會比香港印美元咩

美國好多稅要交

一唔穩定隨時可以脫勾

究竟你睇唔睇得明咩叫唔使印銀紙

使唔使印 同 有冇得印 你講唔講得出分別

你條小學雞完全無知係到鳩嗡
香港政府只係印散紙，銀行發行大額紙幣全部都係要比等額美元金管局，所以先做到掛鉤而唔怕比其他基金鈔上鈔落。

歐盟d國家唔係隨佢地亂印，每個國家每年可發行貨幣係同該年GDP成正比，想知詳情自己google European Central Bank

因為誠哥唔鐘意

暫時仲未見到合理解釋wo

全部閱讀理解u?
直接用呀，印咩銀紙

俾大陸佬洗錢走資

用美元難以收稅

鑄幣稅

香港政府邊有咁多美元現鈔俾你

我嘅理解係
美國聯儲局發行美金，牽涉嘅部門係美國嘅事務，政治上香港係唔可以靠美元嚟做貨幣，所以就另立港幣；但係港幣又唔似美元咁受世界接納，算係一種唔被信任嘅貨幣，所以就同一種被信任嘅外匯資產（啫係美元）掛勾，每次以固定比率向外匯基金交出美元，有美元呢隻世界公認嘅貨幣撐住，港幣先唔會係一張張廢紙
當然入面個過程複雜好多，但係以我理解應該大致係咁 有錯屌細力啲

所以個概念唔係掛勾咗可以索性用美元，而係正因為唔可以用美元，又要保住港幣嘅價值，先同美元掛勾

延伸考慮，點解全球唔用虛擬貨幣做交易？

限量生產，無得個別印銀紙

貨幣政策係央行既其中一個經濟手段，用自己國家貨幣可以主動增加或減少流動貨幣量，從而控制利率，所以無國家會願意放棄發行自國貨幣

順便一問，點樣做到掛勾？印完港紙之後，要交返同等美金出嚟？

點一腳踢你走?

貨幣主權點會隨便放棄？美國如果有咩事，香港都可以脫鉤美元再搵出路

高質po lm

外滙儲備

限量生產你要點樣限量法
太限量好容易有通縮
通縮係仲難搞過通脹
通脹基本有個必勝法
就係實際利率加2%
但通縮好難搞
睇下日本經濟衰左20年就知

留名學野

點解美元會比港元鈎？
香港比左咩著數美國？
仲有美國可以隨時唔比香港鈎？
Thx

因為我地唔係" in god we trust"

港元同美元掛鉤主動權係香港
美國係完全被動

US Govt or Federal Reserve does not involved in HK linked exchange system.
Linked exchange rate is guaranteed by the HKMA, so there is no direct relationship with the Federal Reserve or US Gov.
HKMA keeps enough USD assets to maintain the exchange rate at 7.8 HKD to 1 USD.
So, 2,3 should be no.

好多小學雞 連掛鉤實際意義都唔明

港元同美元掛鉤係完全唔撚關美國事

只係因為美國係超級大國 貨幣有說服力（受到世界信任其地位、穩定性）

而港幣本身係small potato 為左想人用港幣 提高港幣說服力 港府每印7.8港元就要預留1美金作儲備 目的係萬一港元出左咩意外（例如港元大幅貶值） 都會有足夠價值既資金作支持香港運作（美金）

所以「港元同美元掛鉤」關華府撚事 唔駛華府批准 只不過美金一單失勢 外匯儲備都可能變廢紙

有錯請指正

聯繫匯率呢家野，你唔識架啦

我就唔會比

就黎用人民幣啦 仲用咩港美金

你個名

稅

冇錯 簡單嚟講 就係香港嗰3間發鈔銀行發行港元嗰時要向金管局交出相等於1美元：7.8港幣嘅美元 錄入外匯基金然後會攞到張負債證明書 代表你可以印返同等價值嘅港元
所以其實銀紙並唔係有價值嘅嘢 只係一張張借票 你只係用借票換取張借票顯示嘅價值嘅嘢 真正有價值嘅係資產 啫係金

成個post問美國比唔比,其實美國根本就無話比,係香港自己走去控制個市場控制到個滙率跟美國走。

早幾年美國出個操控滙率國家表,香港有份。

香港自古之來是中國領土一部分
永不可分割
用美元取代港幣這種勾結外國勢力行為
予以強烈譴責

直接用美元係咪冇得控制貨幣政策？

港紙又好，美金又好，你俾錢佢就on9啦⋯⋯on居啊

邊個會然低質小學雞真係一眼睇晒

金本位唔係無左好耐？

幾十年前就係 金本位一早冇左